<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Documentation on News Update</title>
    <link>http://localhost:1313/docs/</link>
    <description>Recent content in Documentation on News Update</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2024 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1 Agustus 2024 Indonesia Dapat 2 Kabar Buruk</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/getting-started/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/getting-started/</guid>
      <description>Awal Agustus 2024 bukan menjadi hal yang baik bagi Indonesia. Dua berita buruk tersebut perihal Indeks Harga Konsumen (IHK) yang menurun dan Purchasing Managers&amp;rsquo; Index (PMI) Manufaktur Indonesia. Pada 1 Agustus 2024, BPS telah merilis data IHK yang menunjukkan pelandaian yang cukup signifikan bahkan di bawah ekspektasi konsensus.&#xA;Secara tahunan (year on year/yoy), Indonesia tercatat mengalami inflasi sebesar 2,13% dan secara bulanan (month to month/mtm) tercatat mengalami deflasi sebesar 0,18%.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pantas Banyak TKI Pilih Korea Selatan, Gajinya Rp30 Juta Sebulan</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/korea/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/korea/</guid>
      <description>Seiring dengan semakin besarnya popularitas industri hiburan Korea Selatan, terutama K-Pop, Negeri Ginseng menjadi salah satu negara tujuan untuk tinggal dan bekerja bagi banyak orang. Keinginan ini pun tak luput dari masyarakat Indonesia. Korea Selatan adalah salah satu negara yang paling banyak dituju oleh calon Pekerja Migran Indonesia atau yang sebelumnya disebut Tenaga Kerja Indonesia (TKI). Hal ini terbukti berdasarkan data Badan Perlindungan Pekerja Migran Indonesia (BP2MI).&#xA;Menurut data BP2MI, jumlah pendaftar untuk penempatan PMI di Korea Selatan dengan skema G to G mencapai lebih dari 62 ribu orang.</description>
    </item>
    <item>
      <title>MINI LOKAKARYA EKSTERNAL BULAN JULI TAHUN 2024</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/customization/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/customization/</guid>
      <description>pada hari Selasa tanggal 30 Juli 2024 mulai pukul : 09.00 wib sampai dengan selesai bertempat di Cafe Tebing Keren Jenggawah Desa Jenggawah Kecamatan Jenggawah dilaksanakan kegiatan Mini Lokakarya Eksternal Bulan Juli Tahun 2024.&#xA;Dalam kegiatan Mini Lokakarya Eksternal Bulan Juli Tahun 2024 dilaksanakan pada hari Selasa tanggal 30 Juli 2024 mulai pukul : 09.00 wib sampai dengan selesai bertempat di Cafe Tebing Keren Jenggawah Desa Jenggawah Kecamatan Jenggawah tersebut dihadiri oleh :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ratusan Gempa Bumi Terjadi di Jatim Selama Juli 2024</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/faq/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/faq/</guid>
      <description>KBRN, Malang : Badan Meteorologi Klimatologi dan Geofisika (BMKG) Stasiun Geofisika Malang mencatat ratusan gempa bumi terjadi selama bulan Juli 2024. Karenanya, masyarakat Kabupaten Malang diimbau agar selalu waspada, sebab gempa bumi masih belum bisa diprediksi.&#xA;&amp;ldquo;Pada Bulan Juli 2024 di wilayah Jawa Timur dan sekitarnya terjadi 562 kejadian gempa bumi,&amp;rdquo; ucap Fungsional Ahli Stasiun Geofisika Malang, Ken Wirawan, Jumat (2/8/2024).&#xA;Menurutnya, pada periode itu magnitudo terbesar adalah 4.9 dan magnitudo terkecil yaitu 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gempabumi Tektonik M 6,8 Guncang Mindanao Filipina, Dirasakan Hingga Indonesia</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/gempa/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/gempa/</guid>
      <description>Gempabumi Guncang Mindanao&#xA;Hari Selasa, 29 Oktober 2019 pukul 08.04.45 WIB wilayah Mindanao Filipina diguncang gempa tektonik. Hasil analisis BMKG menunjukkan informasi awal gempabumi ini berkekuatan M=6,8 yang selanjutnya dilakukan pemutakhiran menjadi M=6,6. Episenter gempabumi terletak pada koordinat 6.84 LU dan 125.22 BT, atau tepatnya berlokasi di darat pada kedalaman 15 km.&#xA;Dengan memperhatikan lokasi episenter dan kedalaman hiposenternya, gempabumi yang terjadi merupakan jenis gempabumi dangkal akibat adanya sesar lokal.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
