<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Development on News Update</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/development/</link>
    <description>Recent content in Development on News Update</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/development/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pesan Tunangan dan Ibu untuk Gregoria Mariska di Olimpiade Paris 2024</title>
      <link>http://localhost:1313/post/getting-started-with-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/getting-started-with-hugo/</guid>
      <description>Gregoria Mariska Tunjung mendapat dukungan penuh dari dua orang terkasih, Mikha Angelo dan Fransiska Romana.&#xA;Gregoria menjadi satu-satunya wakil Indonesia di bulutangkis Olimpiade Paris 2024.&#xA;Dari enam wakil, empat di antaranya sudah gugur di babak penyisihan grup. Sementara satu wakil lainnya tumbang di babak 16 besar.&#xA;Gregoria berhasil melangkah ke perempatfinal setelah mengalahkan wakil Korea, Kim Ga Eun, 21-4, 8-21, dan 24-22.&#xA;Ini adalah kemenangan kesembilan Gregoria dalam sembilan pertemuan lawan Kim Ga Eun.</description>
    </item>
    <item>
      <title>4 Atlet Bulutangkis Dunia Pakai Apparel Indonesia di Oliampiade 2024</title>
      <link>http://localhost:1313/post/badminton/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/badminton/</guid>
      <description>Tidak hanya atlet, Indonesia juga punya wakil apparel di Olimpiade Paris 2024. Olimpiade Paris 2024 digelar pada 26 Juli hingga 11 Agustus. Di edisi kali ini, ada 29 atlet Indonesia yang berlaga.&#xA;Jumlah ini lebih banyak dibandingkan Olimpiade Tokyo 2020 dimana hanya ada 28 atlet yang bertanding.&#xA;Empat tahun lalu, Indonesia meraih satu medali emas dari cabang olahraga bulutangkis yang dipersembahkan Greysia Polii/Apriyani Rahayu.&#xA;Selain atlet, Indonesia juga punya satu wakil di Olimpiade Paris 2024, yakni apparel Flypower.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
