<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gempa Bumi on News Update</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/gempa-bumi/</link>
    <description>Recent content in Gempa Bumi on News Update</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2024 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/gempa-bumi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ratusan Gempa Bumi Terjadi di Jatim Selama Juli 2024</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/faq/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/faq/</guid>
      <description>KBRN, Malang : Badan Meteorologi Klimatologi dan Geofisika (BMKG) Stasiun Geofisika Malang mencatat ratusan gempa bumi terjadi selama bulan Juli 2024. Karenanya, masyarakat Kabupaten Malang diimbau agar selalu waspada, sebab gempa bumi masih belum bisa diprediksi.&#xA;&amp;ldquo;Pada Bulan Juli 2024 di wilayah Jawa Timur dan sekitarnya terjadi 562 kejadian gempa bumi,&amp;rdquo; ucap Fungsional Ahli Stasiun Geofisika Malang, Ken Wirawan, Jumat (2/8/2024).&#xA;Menurutnya, pada periode itu magnitudo terbesar adalah 4.9 dan magnitudo terkecil yaitu 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gempabumi Tektonik M 6,8 Guncang Mindanao Filipina, Dirasakan Hingga Indonesia</title>
      <link>http://localhost:1313/docs/gempa/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/docs/gempa/</guid>
      <description>Gempabumi Guncang Mindanao&#xA;Hari Selasa, 29 Oktober 2019 pukul 08.04.45 WIB wilayah Mindanao Filipina diguncang gempa tektonik. Hasil analisis BMKG menunjukkan informasi awal gempabumi ini berkekuatan M=6,8 yang selanjutnya dilakukan pemutakhiran menjadi M=6,6. Episenter gempabumi terletak pada koordinat 6.84 LU dan 125.22 BT, atau tepatnya berlokasi di darat pada kedalaman 15 km.&#xA;Dengan memperhatikan lokasi episenter dan kedalaman hiposenternya, gempabumi yang terjadi merupakan jenis gempabumi dangkal akibat adanya sesar lokal.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
